---
ebook:
  title: 專業程序員一定要會的 23 種算法 -- 以 node.js 實作
  authors: 陳鍾誠
---

# 專業程序員一定要會的 23 種算法 -- 以 node.js 實作

> 作者：陳鍾誠

# 前言

```
我想 JavaScript 應該還可以活過 2050 年，直到我八十歲的時候 ....

所以我決定把畢生所學精華，全部寫成一本書。

然後用 JavaScript 實作範例 ....

書名就叫《專業程序員一定要會的 23 種算法》好了 .....

我承認自己是學《一生一定要去的 108 種地方》來命名的 ....

這本書就不《免費公開》了，決定發行《電子書+紙本》兩種版本 ....

            -- 陳鍾誠 於 金門大學 2018/11/07
```

# 目錄

* [01 - 暴力法](01-bruteForce.md)
* [02 - 爬山演算法](02-hillClimbing.md)
* [03 - 梯度下降法](03-gradientDescendent.md)
* [04 - 反傳遞算法](04-backPropagation.md)
* [05 - 遺傳演算法](05-geneticAlgorithm.md)
* [06 - 亂數產生法](06-random.md)
* [07 - 蒙地卡羅法](07-monteCarlo.md)
* [08 - 動態規劃法](08-dynamicProgramming.md)
* [09 - 轉換領域法](09-transformDomain.md)
* [10 - 分割擊破法](10-divideConquer.md)
* [11 - 雜湊法](11-hashing.md)
* [12 - 查表法](12-tableLookup.md)
* [13 - 數值算法](13-numerical.md)
* [14 - 貪婪法](14-greedy.md)
* [15 - 圖形表示法](15-graph.md)
* [16 - 搜尋法](16-search.md)
* [17 - 對局搜尋法](17-gameSearch.md)
* [18 - 迭代法](18-iterative.md)
* [19 - 遞迴下降法](19-recursiveDescendent.md)
* [20 - 字串比對法](20-stringMatching.md)
* [21 - 欄位填充法](21-slotFilling.md)
* [22 - 密碼學算法](22-cryptography.md)
* [23 - 轉換化約法](23-reduction.md)
